{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Koji književni junak po šumi, širom bez staze, puta, povazda luta?",
      "answer" : "Ježurka Ježić"
    }, {
      "question" : "Koji automobil voze svi prijatelji Janis Joplin dok ona vapi za Mercedesom?",
      "answer" : "Porsche"
    }, {
      "question" : "Koja je glumica nagrađena Oscarom za glavnu ulogu u filmu “Žena kojoj sam čitao” iz 2008.?",
      "answer" : "Kate Winslet"
    }, {
      "question" : "Što krademo Bogu kad ljenčarimo i ničim se ne bavimo?",
      "answer" : "Dane"
    }, {
      "question" : "Obale kojeg je rubnog mora naseljavalo germansko pleme Frizi?",
      "answer" : "Sjevernog mora"
    }, {
      "question" : "U kojoj su opatiji pokopani Darwin, Newton, Dickens, Kipling i mnogi drugi?",
      "answer" : "Westminsteru"
    }, {
      "question" : "Valovi kojeg mora zapljuskuju Tursku, Alžir i Cipar?",
      "answer" : "Sredozemnog mora"
    }, {
      "question" : "Koji je naziv druge knjige biblijskog Petoknjižja nakon Postanka?",
      "answer" : "Izlazak"
    }, {
      "question" : "Roman “Ada” iz 1969. najduži je roman kojeg rusko-američkog pisca?",
      "answer" : "Vladimira Nabokova"
    }, {
      "question" : "Koja vrsta zaprežnog vozila je nazvana prema mađarskom mjestu Kocs?",
      "answer" : "Kočija"
    }, {
      "question" : "Koji se kemijski element nekad nazivao “živo srebro”?",
      "answer" : "Živa"
    }, {
      "question" : "Koliko je strelica u prometnom znaku B-62 koji najavljuje kružni tok?",
      "answer" : "Tri"
    }, {
      "question" : "U kojem filmu Richarda Donnera Mel Gibson glumi šarmantnog pokeraša?",
      "answer" : "Maverick"
    }, {
      "question" : "Kome Zrinko Tutić pjesmom poručuje da je oduvijek trebalo preskočiti žice?",
      "answer" : "Doris"
    }, {
      "question" : "Koji epitet dolazi u sintagmama uz riječi tele, runo, pravilo i doba?",
      "answer" : "Zlatno"
    }, {
      "question" : "Tko je s inženjerom Boultonom izradio prvi parni stroj za proizvodne pogone?",
      "answer" : "James Watt"
    }, {
      "question" : "Vol se veže za rogove, a čovjek za što?",
      "answer" : "Riječ"
    }, {
      "question" : "Koji se latinizam koristi za skup postupaka i sredstava sprječavanja začeća?",
      "answer" : "Kontracepcija"
    }, {
      "question" : "Kako se prezivaju Stevensonov doktor Henry i gospodin Edward?",
      "answer" : "Jekyll i Hyde"
    }, {
      "question" : "Koji je američki časopis 1936. postao pionir fotoreporterstva?",
      "answer" : "Life"
    }, {
      "question" : "Tko u crtiću traži blago u zemlji Minimoja?",
      "answer" : "Arthur"
    }, {
      "question" : "Po kojem se hrvatskom književniku naziva razdoblje između 1865. i 1881.?",
      "answer" : "Augustu Šenoi"
    }, {
      "question" : "Koji troslovni naziv dijele lak bez sjaja i završni potez kojim se dobiva partija šaha?",
      "answer" : "Mat"
    }, {
      "question" : "Koja troslovna mjerna jedinica iznosi 100 000 paskala?",
      "answer" : "Bar"
    }, {
      "question" : "U kojoj županiji živi najveći broj pripadnika romske manjine u Hrvatskoj?",
      "answer" : "Međimurskoj"
    }, {
      "question" : "U kojoj se zagrebačkoj ulici nalazi KBC Sestre milosrdnice?",
      "answer" : "Vinogradskoj"
    }, {
      "question" : "Koji prorok govori u knjizi pisanoj za svakoga i ni za koga?",
      "answer" : "Zaratustra"
    }, {
      "question" : "Koje povrće dolazi uz batinu u izreci o nagradi i kazni?",
      "answer" : "Mrkva"
    }, {
      "question" : "Koju je afričku državu Napoleon I. osvojio 1798.?",
      "answer" : "Egipat"
    }, {
      "question" : "Koji je dvorac kod Maclja Juraj Drašković obnovio u neogotičkom stilu?",
      "answer" : "Trakošćan"
    }, {
      "question" : "Kako se po tropskoj ptici zovu podesiva kliješta za matice?",
      "answer" : "Papagajke"
    }, {
      "question" : "Tko je izvodio pjesme “Rock Me Amadeus” i “Vienna Calling”?",
      "answer" : "Falco"
    }, {
      "question" : "Koji je Nizozemac i trostruki dobitnik Zlatne lopte zbog ozljede morao prekinuti karijeru s 28 godina?",
      "answer" : "Marco van Basten"
    }, {
      "question" : "Kojem planetu treba oko 88 zemaljskih dana za jedan obilazak Sunca?",
      "answer" : "Merkuru"
    }, {
      "question" : "Kojim samoglasnikom ne počinje ime nijedne američke savezne države?",
      "answer" : "E"
    }, {
      "question" : "Koliko kutova ima prsten koji stvara molekula glukoze?",
      "answer" : "Šest"
    }, {
      "question" : "Koji je patrijarh imao dvanaest sinova – rodonačelnika izraelskih plemena?",
      "answer" : "Jakov"
    }, {
      "question" : "Koja je jedina nordijska kopnena država u kojoj je euro službena valuta?",
      "answer" : "Finska"
    }, {
      "question" : "Koji je najsamostalniji i najvažniji prst šake?",
      "answer" : "Palac"
    }, {
      "question" : "Od koje je države Velika Britanija 1763. preotela Kanadu?",
      "answer" : "Francuske"
    }, {
      "question" : "“Dvije kuće, obje čašćene i slavne…” početni su stihovi koje Shakespeareove tragedije?",
      "answer" : "Romeo i Julija"
    }, {
      "question" : "U kojoj američkoj saveznoj državi se nalazi uspavani vulkan Haleakala?",
      "answer" : "Havaji"
    }, {
      "question" : "Kojim se prekršajem u košarci kažnjava nesportsko ponašanje poput svađe sa sucima?",
      "answer" : "Tehnička greška"
    }, {
      "question" : "Kojem je engleskom dramatičaru pravo ime Tomáš Sträussler?",
      "answer" : "Tom Stoppard"
    }, {
      "question" : "Koji je grad bio prva prijestolnica Ujedinjene Italije od 1861. do 1865.?",
      "answer" : "Torino"
    }, {
      "question" : "Koja je plavokosa pjevačica imala hit “Touch Me (I Want Your Body)” 1986.?",
      "answer" : "Samantha Fox"
    }, {
      "question" : "S kojeg poluotoka SAD-a potječe indijanski narod Seminole?",
      "answer" : "Florida"
    }, {
      "question" : "Koji je nogometaš iz Prečkog igrao u Španskom i ostvario 17 nastupa za reprezentaciju Belgije?",
      "answer" : "Igor Strupar"
    }, {
      "question" : "Kojim se engleskim akronimom opisuje tjeskoba zbog propuštanja društvenih događaja?",
      "answer" : "FOMO"
    }, {
      "question" : "Po kojem je srednjovjekovnom pjesniku nazvan protagonist igre Devil May Cry?",
      "answer" : "Dante"
    }, {
      "question" : "Kojoj državi pripada eksklava Büsingen okružena trima kantonima?",
      "answer" : "Njemačkoj"
    }, {
      "question" : "Koji glumac u ulozi znanstvenika Povezuje filmove Muha, Jurski park i Dan nezavisnosti?",
      "answer" : "Jeff Goldblum"
    }, {
      "question" : "Tko je Maliji i Sashi prije izbora obećao kupiti psića za Bijelu kuću?",
      "answer" : "Obama"
    }, {
      "question" : "Koji je pjevač grupe Maroon 5 postao viralan zbog poruka...?",
      "answer" : "Adam Levine"
    }, {
      "question" : "Taran, staro opsadno oružje za probijanje vrata, nosi ime po kojoj životinji?",
      "answer" : "Ovnu"
    }, {
      "question" : "U kojem je gradu na Zapadnoj obali grobnica patrijarha Abrahama?",
      "answer" : "Hebron"
    }, {
      "question" : "Iz kojeg je zatvora David Copperfield pobjegao u jednoj od najpoznatijih iluzija?",
      "answer" : "Alcatraz"
    }, {
      "question" : "“Moves like an ape, looks like a man” – pjesma je iz kojeg Disneyjeva animiranog filma?",
      "answer" : "Tarzan"
    }, {
      "question" : "Kako je Wilhelm Kühne prema grčkoj riječi za kvasac nazvao biološke katalizatore?",
      "answer" : "Enzimi"
    }, {
      "question" : "Na obali kojeg mora se nalazi sudanska luka Port Sudan?",
      "answer" : "Crvenog mora"
    }, {
      "question" : "Ime koje je hrvatske grupe nastalo kao izvedenica od imena pjesme Dizzyja Gillespieja “Cubana Be, Cubana Bop”?",
      "answer" : "Cubismo"
    }, {
      "question" : "Kleopatrine igle su dva obeliska – jedan u Londonu, a drugi u kojem američkom gradu?",
      "answer" : "New Yorku"
    }, {
      "question" : "Koji je argentinski nogometaš imao mnoge nadimke, a “zlatni dječak” mu je možda bio i prvi?",
      "answer" : "Diego Maradona"
    }, {
      "question" : "List kojeg se grma ne stavlja samo u vijenac nego i u jela poput pašticade?",
      "answer" : "Lovor"
    }, {
      "question" : "Koja je engleska glumica rođena kao Ilijena Lidia Vasiljevna Mironova?",
      "answer" : "Helen Mirren"
    }, {
      "question" : "Na kojem se kontinentu nalaze kulture Moche i Nazca?",
      "answer" : "Južnoj Americi"
    }, {
      "question" : "Ime koje je afričke države izvedeno od imena arapskog trgovca Musa bin Bikea?",
      "answer" : "Mozambik"
    }, {
      "question" : "Koji je astronom napisao roman “Kontakt” o susretu s izvanzemaljcima?",
      "answer" : "Carl Sagan"
    }, {
      "question" : "U filmu Sidneya Lumeta koliko je porotnika trebalo donijeti odluku?",
      "answer" : "Dvanaest"
    }, {
      "question" : "Koja sedmoslovna baletna figura dolazi od francuske riječi za vrtjeti se?",
      "answer" : "Pirueta"
    }, {
      "question" : "U kojoj se državi ispred grada Turkua...?",
      "answer" : "Finskoj"
    }, {
      "question" : "Kojom riječju Česi nazivaju Prag?",
      "answer" : "Praha"
    }, {
      "question" : "Koja je bivša prva dama SAD-a bila i državna tajnica?",
      "answer" : "Hillary Clinton"
    }, {
      "question" : "Koji pritok Une teče kroz Ključ i Prijedor?",
      "answer" : "Sana"
    }, {
      "question" : "U stockholmskoj gradskoj vijećnici održava se banket nakon dodjele kojih nagrada?",
      "answer" : "Nobelovih nagrada"
    } ],
    "count" : 75
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Koje je pravo hrvatsko prezime australskog glumca Erika Bane?",
      "correctAnswer" : "b) Banadinović",
      "answers" : [ "a) Banadić", "b) Banadinović", "c) Banić" ]
    }, {
      "question" : "Koju književnu junakinju muči cockney dijalekt?",
      "correctAnswer" : "a) Eliza Doolittle",
      "answers" : [ "a) Eliza Doolittle", "b) Jane Eyre", "c) Tess Durbeyfield" ]
    }, {
      "question" : "Pjesme Đavola \"Lucija\" i \"Kucaj opet\" obrade su pjesama Lucille i Keep A-Knockin' iza kojih stoji tko?",
      "correctAnswer" : "b) Little Richard",
      "answers" : [ "a) Fats Domino", "b) Little Richard", "c) Richie Wallens" ]
    }, {
      "question" : "Naslov kultne knjige Erika von Dänikena o neriješenim zagonetkama prošlosti glasi Sjećanja na…",
      "correctAnswer" : "a) budućnost",
      "answers" : [ "a) budućnost", "b) prošlost", "c) sadašnjost" ]
    }, {
      "question" : "U kojem se filmu većinom govori na engleskom?",
      "correctAnswer" : "b) Femme Fatale",
      "answers" : [ "a) Belle de Jour", "b) Femme Fatale", "c) La Femme Nikita" ]
    }, {
      "question" : "Što je \"ni na nebu ni na zemlji\"?",
      "correctAnswer" : "b) Čardak",
      "answers" : [ "a) Čabar", "b) Čardak", "c) Čerga" ]
    }, {
      "question" : "Koji je sportski novinar pomogao Modriću napisati autobiografiju \"Moja igra\"?",
      "correctAnswer" : "c) Robert Matteoni",
      "answers" : [ "a) Davorin Olivari", "b) Orlando Rivetti", "c) Robert Matteoni" ]
    }, {
      "question" : "Koji je \"dan\" bio 1. siječnja 2002. na našem kontinentu?",
      "correctAnswer" : "b) dan E",
      "answers" : [ "a) dan D", "b) dan E", "c) dan F" ]
    }, {
      "question" : "Kako se zove turističko naselje smješteno između Primoštena i Trogira?",
      "correctAnswer" : "a) Ražanj",
      "answers" : [ "a) Ražanj", "b) Šuma", "c) Zec" ]
    }, {
      "question" : "Koga je nakon pada sa stijene u Samoboru operirao neurokirurg na Rebru?",
      "correctAnswer" : "b) Jackie Chan",
      "answers" : [ "a) Chuck Norris", "b) Jackie Chan", "c) Steven Seagal" ]
    }, {
      "question" : "U dresu kojeg je nogometnog kluba Mateo Kovačić ostvario najviše nastupa?",
      "correctAnswer" : "a) Chelsea",
      "answers" : [ "a) Chelsea", "b) Inter", "c) Real Madrid" ]
    }, {
      "question" : "Glavni kampus kojeg je sveučilišta smješten u blizini Palo Alta?",
      "correctAnswer" : "b) Stanforda",
      "answers" : [ "a) Harvarda", "b) Stanforda", "c) Yalea" ]
    }, {
      "question" : "Standardna devijacija i varijanca statističke su mjere…",
      "correctAnswer" : "b) raspršenja",
      "answers" : [ "a) asimetrije", "b) raspršenja", "c) srednje vrijednosti" ]
    }, {
      "question" : "Koja se neslužbena nagrada dodjeljuje na filmskom festivalu u Cannesu?",
      "correctAnswer" : "b) Pseća palma",
      "answers" : [ "a) Mačja palma", "b) Pseća palma", "c) Ptičja palma" ]
    }, {
      "question" : "Naziv koje je teorije Fred Hoyle skovao u radijskoj emisiji dok je govorio kako se s njom ne slaže?",
      "correctAnswer" : "c) Teorije velikog praska",
      "answers" : [ "a) Kvantne teorije", "b) Teorije evolucije", "c) Teorije velikog praska" ]
    }, {
      "question" : "U kojem su gradu Vatreni u lipnju 1991. odigrali prvu gostujuću utakmicu?",
      "correctAnswer" : "b) Murskoj Soboti",
      "answers" : [ "a) Melbourneu", "b) Murskoj Soboti", "c) Trstu" ]
    }, {
      "question" : "U kojoj se operi Obren i Vukosav bore za Ljubičinu ruku?",
      "correctAnswer" : "b) Ljubav i zloba",
      "answers" : [ "a) Eros onoga svijeta", "b) Ljubav i zloba", "c) Porin" ]
    }, {
      "question" : "Spot za koju su akustičnu baladu Guns N’ Roses snimili u hotelu Ambassador u kojem je ubijen Robert Kennedy?",
      "correctAnswer" : "c) Patience",
      "answers" : [ "a) Don’t Cry", "b) November Rain", "c) Patience" ]
    }, {
      "question" : "Koji je naš književnik diplomirao na Akademiji likovnih, a predavao na Akademiji dramske umjetnosti?",
      "correctAnswer" : "a) Ivan Kušan",
      "answers" : [ "a) Ivan Kušan", "b) Pavao Pavličić", "c) Predrag Matvejević" ]
    }, {
      "question" : "Koji je stolnotenisač bio prepoznatljiv i po traci na glavi?",
      "correctAnswer" : "b) Timo Boll",
      "answers" : [ "a) Jan-Ove Waldner", "b) Timo Boll", "c) Vladimir Samsonov" ]
    }, {
      "question" : "Schaan je najmnogoljudnije naselje…",
      "correctAnswer" : "b) Lihtenštajna",
      "answers" : [ "a) Andore", "b) Lihtenštajna", "c) Luksemburga" ]
    } ],
    "count" : 21
  }
}